修訂麥加利地震烈度表 ！！！

修訂麥加利地震烈度表 ﹝1956年版本﹞

I 度：
無感。屬於大地震影響範圍邊緣的長週期效應。

II 度：
在樓宇上層或合適位置，且在靜止中的人有感。

III 度：
室內有感。懸掛的物件擺動。類似小型貨車駛過的振動。持續時間可以估計。未必認為是地震。

IV 度：
懸掛的物件擺動。類似大型貨車駛過的振動，震盪感如大鐵球撞牆。停放著的汽車擺動。門、窗、碗碟發出響聲。緊靠的玻璃及陶瓷器皿叮噹作響。更甚時，木板牆和框架會發出吱吱聲。

V 度：
室外有感，方向可以估計。睡者驚醒。液體激盪，少量溢出容器之外。放置不穩的細小物件會移動或翻倒。門窗自開自合及搖擺。百葉窗及掛畫移動。擺鐘時停時擺或者時快時慢。

VI 度：
人人有感。多數人會驚慌跑出戶外。不易穩步而行。窗戶、碗碟、玻璃器皿碰破。書籍及小擺設從架上掉下。掛畫從牆上跌落。傢具移動或翻倒。不結實的灰泥及Ｄ類磚石建築出現裂縫。教堂和學校小鐘自鳴。樹木和叢林出現搖擺﹝看見擺動或者聽到沙沙聲﹞。

VII 度：
站立有困難。汽車司機感到地震。懸掛的物件抖動。傢具破壞。Ｄ類磚石建築出現裂縫及損毀。脆弱的煙囪自屋頂破裂。灰泥、鬆散的磚塊、石片、瓦片、飛簷、孤立的矮牆及建築飾物紛紛墮下。Ｃ類磚石建築出現若干裂縫。池塘揚起波浪。池水混濁有泥。沿沙石堤岸發生輕微山泥傾潟和塌陷。大鐘自鳴。混凝土製的灌溉渠道受到破壞。

VIII 度：
行駛中汽車受到影響。Ｃ類磚石建築出現損毀，部份倒塌。若干Ｂ類建築損毀，Ａ類建築則不受影響。灰泥掉落，磚牆倒塌。煙囪、工廠煙囪、紀念碑塔、高架水塔等出現扭曲，甚至倒下。沒有釘牢在地上的木屋會在地基上移動，鬆的牆板會破落。腐朽的木柱折斷。樹枝脫落。泉井的水流或溫度出現變化。潮濕土地及斜坡出現裂縫。

IX 度：
大多數人恐慌。Ｄ類磚石建築被摧毀；Ｃ類重大損毀，間中有全面倒塌；Ｂ類亦嚴重損毀。﹝地基普遍受到破壞﹞。沒有釘牢在地上的木屋震離地基，木架扯斷。水塘遭受嚴重損毀。地下管道破裂。地面裂縫顯著。沖積土地上有泥沙噴射現象，形成地震泉和沙穴。

X 度：
大多數磚石建築及木屋均連地基摧毀。若干建造良好的木結構及橋樑亦遭摧毀。水壩、溝渠、堤岸受嚴重損毀。大範圍山泥傾潟。引水道、河流、湖泊的水激盪拍岸。沙灘及平地上的泥沙作水平移動。鐵軌輕微彎曲。

XI 度：
鐵軌大幅度彎曲。地下管道完全失去作用。

XII 度：
破壞幾乎是全面的。巨石移動。地形改變。物件被拋擲至空中。

連登仔：地下好像有點震。

強度同烈度點分?

一個睇能量
一個睇破壞力